---
description: Budgetprogram
---

# Budgetprogram

![](../../.gitbook/assets/image-101.png)

## Beskrivning

**Budgetprogram** är ett konsolprogram som hjälper användaren att hålla reda på sin budget genom att låta dem lägga till utgifter och inkomster och se sin budgethistorik. Programmet sparar alla transaktioner i en textfil för framtida referens. Programmet har en meny med flera val, såsom att lägga till en ny utgift, lägga till en ny inkomst, visa budgethistorik eller avsluta programmet.

Användaren kommer att kunna mata in en beskrivning, belopp och datum för varje utgift och inkomst, och programmet sparar dessa uppgifter i en textfil. Om filen inte finns kommer programmet att skapa en ny fil, annars kommer det att lägga till de nya transaktionerna i befintlig fil.

## Pseudokod

Här är ett exempel på pseudokod för ett konsolprogram **Budgetprogram** med en meny:

* Presentera programmet och instruktionerna
  * Skriv ut "Välkommen till Budgetprogrammet!" till konsolen
* Starta en loop för att visa menyn
  * Skriv ut menyn med följande val till konsolen:
    1. Lägg till ny utgift
    2. Lägg till ny inkomst
    3. Visa budgethistorik
    4. Avsluta programmet
  * Be användaren att välja ett alternativ från menyn
    * Skriv ut "Välj ett alternativ (1-4):" till konsolen
    * Spara användarens inmatning i en variabel
  * Utför åtgärden baserat på användarens val
    * Om användaren väljer 1 (Lägg till ny utgift):
      * Be användaren att mata in beskrivning, belopp och datum för utgiften
      * Spara utgiftens uppgifter i en textfil
    * Om användaren väljer 2 (Lägg till ny inkomst):
      * Be användaren att mata in beskrivning, belopp och datum för inkomsten
      * Spara inkomstens uppgifter i en textfil
    * Om användaren väljer 3 (Visa budgethistorik):
      * Läs in alla transaktioner från textfilen
      * Skriv ut alla transaktioner till konsolen
    * Om användaren väljer 4 (Avsluta programmet):
      * Avsluta loopen för menyn
* Avsluta programmet och skriv ut ett avslutningsmeddelande
  * Skriv ut "Tack för att du använde Budgetprogrammet. Hej då!" till konsolen

Observera att detta är en enkel pseudokod och kan kräva ytterligare detaljer och kod för att fungera korrekt. Det kan också kräva att man lägger till felhantering och validering av användarens inmatningar för att förbättra programmets robusthet.

## Förslag på utökningar

Här är några förslag på hur du kan utöka **Budgetprogrammet** för att göra det mer omfattande och användbart:

1. **Kategorier**: Låt användaren ange kategorier för varje utgift och inkomst (t.ex. mat, hyra, lön, etc.). Detta gör det enklare att analysera och sortera transaktioner baserat på kategorier.

2. **Månadsöversikt**: Lägg till en funktion som visar en översikt över inkomster och utgifter per månad. Detta kan hjälpa användaren att få en bättre bild av sin ekonomiska situation.

3. **Grafer och diagram**: Integrera visualiseringar som grafer och diagram för att ge användaren en mer visuell representation av deras budgethistorik.

4. **Sökfunktion**: Lägg till en sökfunktion som låter användaren söka efter specifika transaktioner baserat på beskrivning, kategori, belopp eller datum.

5. **Budgetmål**: Låt användaren ange månatliga budgetmål för utgifter och inkomster, och visa en översikt över hur väl de presterar mot dessa mål.

6. **Spara i molnet**: Implementera molnlagring för att spara budgethistorik, så att användaren kan komma åt sin data från olika enheter och säkerhetskopiera informationen.

7. **Importera och exportera data**: Lägg till funktioner för att importera och exportera data från och till olika filformat, som CSV eller Excel, för att underlätta datahantering och delning.

8. **Valutahantering**: Låt användaren välja en valuta för varje transaktion och hantera växelkurser för att visa korrekta värden i användarens hemvaluta.

Observera att varje förslag kan kräva ytterligare forskning och kodning för att implementeras korrekt. Det är viktigt att ta hänsyn till användbarhet, prestanda och säkerhet vid utformningen av dessa utökningar.
